## Kevlar
Composto de fibras sintéticas de aramida, utilizadas em diferentes aplicações onde é necessária uma elevada resistência a impactos. Sua aplicação mais conhecida é a fabricação de coletes à prova de balas, mas este material também é utilizado na fabricação de capacetes, veículos terrestres, embarcações navais e até componentes aeroespaciais. Quando reciclado, também pode ser utilizado como substituto superior ao amianto em algumas aplicações. Não possui origem renovável, nem é biodegradável.  

## Polímero Reforçado com Fibra de Vidro (PRFV)
Popularmente conhecido como “fibra de vidro”, é um material que apresenta como reforço uma aglomeração de filamentos de vidro flexíveis. A matriz é composta normalmente de uma resina poliéster. Possui elevada resistência a tração, flexão e impacto, baixo peso e condutividade elétrica, térmica e acústica.  Apresenta resistência elevada a ambientes agressivos, e é utilizada em veículos automotores (como é o caso das montadoras brasileiras Gurgel, Puma e Miura), aviões e reforços estruturais, por exemplo.

## Concreto 
É o resultado da união entre uma argamassa composta de cimento, água e agregados miúdos (areia, por exemplo), e um agregado graúdo (pedra brita, por exemplo, com tamanho superior a 4,8mm). Esta composição apresenta, além da redução de custo, já que estes agregados possuem custo muito inferior ao cimento, uma resistência muito maior e um processo mais controlado de endurecimento. Além disso, dependendo do formato dos reforços deste compósito, pode-se melhorar significativamente sua trabalhabilidade, resistência e ajustar sua permeabilidade para as definições de cada situação. Também pode ser utilizada uma armadura de aço, de modo a aumentar sua resistência a tração, em outro material compósito, conhecido como concreto armado.  
